## Требования
- Приложение должно обеспечивать параллельную работу нескольких клиентов и серверов. Дополнительное требование: возможность запуска нескольких серверов на одном компьютере. 
- Клиентские приложения должны автоматически находить серверы для обслуживания и выполнения заданных функций. 
- Серверы системы могут выполнять различные функции. 
- При разрыве сеанса приложения должны автоматически восстанавливать свою работоспособность. 
- Приложения должны поддерживать возможность взаимодействия в различных режимах. 
- Для организации взаимодействия нужно использовать различные средства коммуникации (именованные каналы, мейлслоты, сокеты, очереди сообщений, удалённый вызов процедур, WCF-сервисы), сравнив их возможности.

**Отчет по выполнению задания должен включать:**
1.	Общее описание приложения. Постановка задачи, введение в предметную область.
2.	Архитектура системы. Обоснование выбора данного типа архитектуры распределенного приложения. Алгоритм работы приложения в целом.
3.	Архитектура каждого из логических компонент системы (серверы, клиенты, диспетчеры). Подходы к реализации. Алгоритмы работы. Многопоточность, обоснование.
4.	Методы коммуникаций компонентов системы (клиент→сервер, сервер→клиент и т. д.). Обоснование выбора этих методов коммуникации.
5.	Способ передачи данных (синхронная / асинхронная, однонаправленная / двунаправленная и т. д.). Обоснование.
6.	Структура передаваемых данных. Вид протоколов, обоснование выбора.
7.	Отказоустойчивость системы. Как система поведет себя, если «исчезнет» один или несколько ее компонент. Что произойдет с системой, если «исчезнувший» компонент будет восстановлен на другом узле сети.
8.	Работа с базой данных (если используется). Обоснование.
9.	Исходный код приложений с комментариями.

![img_4.png](img_4.png)
## Окружение
Docker, npm

Балансировщик haproxy будет работать из под докера, как и БД, по редису пока не знаю, нужен ли он будет

Серваки будут запускаться в консоли вручную, нужно проверить коннект с БД 

## Установка npm пакетов
Для этого нужно поставить npm и в директории проекта выполнить команду

```bash~~~~
$ npm i --legacy-peer-deps
```

## Docs
```swagger codegen
# Документация:
http://{localhost:3000}/docs/

# Для выполнения запросов с авторизацией нужно отправлять заголовок с JWT:
x-auth-token: значение JWT токена
```

## Running the app

```makefile
# поднять docker:
$ make dcup

# для выполнения sh контейнера с nodeJs:
$ make dcsh

# для выполнения миграций (в shell внутри контейнера app_backend)
$ npm run migration:run
```
